係咪比人呃撚左要硬食？

我見左份工 月薪11000 佢話頭三個月試用期 咁我第一個月番左12日 佢出糧果時話計法係11000x12/365. 再乘番我12日 佢果種方式係咪唔犯勞工法例？
見工果時無簽約無講清楚試用期糧點計 淨係填左個人資料同講基本野

推

除365？
月薪變年薪

利申 數學白痴

差幾蚊都計

勞工處啦 咁計法最低工資都過唔到

11000x12/365係計緊你每一日個人工
咁番左12日，咪再乘12
有咩問題
唔係咁計你想點計

不如你講下你想點計
番12日出一個月糧？

(11000x12/365)x12日

係囉
唔通佢想收足一個月人工？

數學天王黎喎

佢應該想11000/30 *12， 計出來差唔夠$100

屌 睇撚錯左
唔係乘多12日啊 係乘多12個月啊
On9 樓主

可能除31添

佢嫌出多左俾佢

你月薪出糧既話, 你番零頭數既日子, 間間公司計法都唔一樣,
即係有D 工會番9-6 , 有D 會番9-5
睇公司個政策點安排...

公司ot 都係
1個月10000 番9個鐘
Ot 會變
10000*12 /365 /9

自己on9就認啦

有咩問題?
呢啲公司preference 黎

正常唔係除番工作天？假設一個月番24日再除一個幾多個鐘 10000/24既工時 再乘番12日既工時

咁計即係變左日薪 公眾假期無糧出

無簽約 怕比人

樓主應該想講番左工之後d假期冇錢收 番半個月得三分一人工

無簽約 怕比人呃 覺得唔抵咪劈炮唔撈囉
我相信你唔係第一個劈炮

咁樣計一個星期日都差幾百蚊啦 成班數學天王

睇公司
有d月薪除30
有d月薪除當月日數
未做過一間公司係計工作天
星期六、日係有薪假，所以計埋

未見過計工作天
9成係計30日

睇公司 你可以話佢西 最多唔做

如果9月返左21日係咪 11000*12/365 * 21日？

我個邊係咁計
如果一日返8個鐘 一個月返26日
11000/(8*26) *(12*8)

樓主果12日係點數出嚟？

應該 11k*(12/30)，因為9月得30日。

12日差唔多半個月工作天
如果公司識玩真係少成千都得

實際上班日子

未過prob 冇有薪假？

咁計先係最準呀on9
因為有啲月份31日,有啲係30, 2月仲少,28/29日,
如果用2月計的話你就著數左,如果用有31日既月份來計你就蝕左
.唯一唔夠準確係×356果度, 應該x356.25(因為潤年)

但我實際番左12日 假設一個月28日依你計法我番足一個月24日咪出少左糧？你真心定假膠

自:0)
原來數主果12日係實際工作日子(即係唔包星期日),
咁無野啦, 你比人昆左啦

屌你上邊成班On9仔,
樓主係問如果就咁除,
老闆咪食左佢兩日假

樓主意思其實係咪想講唔應該除360日，而係想除返工作日（2百幾日）

如果係，哩個真係好睇公司policy，唔一定犯法wo

告得

12日，可以參考下勞工處418規定，12日未算係連續性工作，所以冇有薪假，但你份工個價係計左有薪價，唔扣多D算係咁

上邊成班On9 捻住笑樓主唔識計數,
人地醒過你地班友啦,
好簡單, 斟酌既係未過試用期有冇有薪假,
要睇份約, 不過通常D老細都唔會咁狗,
好似樓主老細咁

正常11000*12/31（睇嗰個月有幾多日）
但係呢種計法好仆街

一般無低過最低工資都無咩問題

未夠一個月咁計真係好仆街 下個月繼續咁樣真係辭工好過啦

如果佢咁乘法就要計返足入職日期，月薪星期六日都有糧出
你係俾人昆左

我以前公司計日薪係
月薪x12 / (365-52-52)
星期六日係有薪假期黎

勞工處熱線唔問, 上黎問, on9

做乜鳩
睇唔明樓豬諗咩

你戇鳩唔駛講出黎

假如例假係無薪假 個base唔應該係365 而係淨係計所有返工日子（eg. 52*6=312)

未過試用期
星期六日(假設你五天工作)
僱主係的確可以唔出比你

問2. 法定假日是否規定有薪抑或無薪 ﹖
答2.
如僱員按連續性合約受僱滿3個月，便可享有假日薪酬。

樓主老闆真係識計數
返足一個月都係出廿日糧

法定休息日唔係一定要計咩

實際返左12日，佢應該要補埋有薪假期日數比你，即係13/14日咁計，因為你月薪本身都包埋假期

你返左12個工作天
定係連埋星期六日有12天
當你5天工作
前者12日～2個幾星期
應該要*12+4 =16日
後者就冇乜問題

打左 電話語音黎 無用 做緊野唔得閒check

未過試用係無有薪假
通常外面都係剔走紅假好少星期日都剔埋
不過間公司計到咁盡就真係咪撚做啦

勞工處有份pdf 檔有例子教你點計

on9 除365已經係on9 你份工冇公假？ 番足365日？

咁計冇問題, 但係我射波遲到早退個d都跟返呢個標準扣糧咪ok囉

正常咁計都得，不過星期六日假期係有薪

咁乘法係咪即係預佢冇得放六日同公眾假期？

如果只計返工日數無計埋放假就係公司問題

濕鳩奴工法例

試下講清楚d
第一個工作天至第十二個工作天之間有幾多日假期？
出左幾錢？
但點計都冇犯法
只係呢間公司閪姐

星期日有假 佢話試用first mouth咁樣計 第二個月變番正常

第1-12工作天有2日假 兩日都係星期日

睇黎只可以硬食 見工加番工無講到咁緻細 依家中伏first mouth即quit可以？定要1天通知？

番幾多個鐘先？

問下上司睇佢點答你囉，如果佢答你公司規矩係咁，走得

可即走，詳細可以睇僱傭條例第九章

打去勞工處問啦, 呢度D人撚識咩

呢個講緊紅日。
另外除20/24/30係公司簽合約果陣會寫，無記錯係無規定。

自

雖然成班數學天王炒Q哂車，不過樓主可以考慮下出po出好啲，例如清楚點出問題所在，等大家方便解答。

自問智力正常，我睇到十幾樓先aware到「番左12日」呢個重點（實際上班日數） vs 用哂所有calendar days來除。樓主個原po真係隱晦過啲推理IQ題...

利申：講左咁多野我其實都畀唔到意見，因為唔識勞工法例，但好似上班台有個HR定咩人有個勞工法解說po，建議去果度問下。

10 1hour lunch time

係我1999 my bad

首先，你係咪已經係連續性合約，姐係連續四星期幫一個僱主打工，每星期有翻多過18小時，簡稱418。如果係，咁就可以有僱傭條例既所謂福利。

你情況係翻左兩個星期，所以僱傭條例不適用。另外你地都無簽合約。

不過有幾個概念可以講下，如果你過左418，係僱傭條例底下，你每翻七日工公司就要俾一日休息日你，而第四章講到話休息日有薪與否，係由僱主僱員雙方協定。姐係可以計可以唔計。

另外，僱傭條例訂明你做夠三個月，法定假期（唔等如紅日）當日會有假日薪酬。

雖然呢個case間公司就應該無犯法，不過勸各位如果有時間上勞工處個網睇下啲僱傭條例保障自己，有好多公司都係側側膊。係香港打工真係卑微

樓主俾人呃

直接去問啦…

唔通2號返工返五day又計廿日咩

睇極唔明用月薪除全年係乜玩法？！？！

今個月得30日
度縮公司覺得除30咪蝕囉
走去搵年薪除365

我之前番過一間公司仲人渣
同事番唔足一個月 例如只番20日
出糧就係 (10000/31) *20 = 6451
但請假扣錢就係 例如2日 NP
10000-((10000/21.5)*2)
10000-930 出糧出 9070

有人問 點解計糧就 31日 扣糧就 21.5日
公司HR 就拿一大份文件出來証明公司有權咁計同無犯法

我都想知 問尻佢又話first month 試用期咁計

你星期日返工？

問題在於你唔係365日 日日都返工
分母愈大 除出黎既數愈細
樓主比人食水

其實樓主間公司咁樣計法係仆街姐但冇犯法
佢又一定過最低工資
問題係樓主簽左一份點樣既合約

另外公司唔一定比pay rest day你
少部份公司月薪都會計no pay rest day

至於樓上有人話咩法定休息日
勞工法例就冇話法定休息日有薪 （法定假另計）
只要七日有一日休息日就得

之前返暑假工都試過 萬零五百蚊一個月 跨左月份 6-7 兩個月分開出 總數少左三百幾數

如果公司一個月返12日係正常咪屌囉
如果唔係既話咁計應該都要除工作天,唔係直接31日囉

閪公司早走早著

呢點要好小心睇，無簽合約唔等於冇合約，你有offer and acceptance就已經係有合約，樓主有返到工，個offer就已經係accept左
不過僱傭合約又係好麻煩既野

認真返過一份都係除365
不過佢計埋星期六日

正常第一日返就簽約

12日中間d假期唔駛計？
你比人昆左啦

一兩千都要食埋你 西公司不做乜擺

如果以呢間公司既邏輯去計
當一個月4個星期淨係番星期1-5
月薪10000

咁一個月既糧就應該係
10000x20除番30

我是來派膠的

11000x12/（你幾歲命既日子） 再乘番我12日

試用期佢無同我簽 今日諗住同我簽我話想轉part time keep起左 無簽約直接開直票俾我 有張收錢既計算紙 但淨係寫我實收幾多 無計算方法同埋工作時數

我都係咁問 咁我咪收唔到月薪 佢話第一個月係咁計 因為唔係番足1個月 第2個月變番正常喎

佢開張支票我keep住左無入 諗住睇下仲有無得搞